{
    "question": "Banyak bilangan asli yang kurang dari 999 yang tidak habis dibagi 3 atau 5?    tolong menggunakan cara barisan aritmatika...",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Un= a+(n-1)b<br>u/ b=3<br>Un=3+3n-3<br>999=3n<br>n=333<br>u/ b=5<br>Un=5+5n-5<br>995=5n<br>n=199<br>\u2261 n = 999-333-199<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0  = 467<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "bagaimana-cara-mencari-hasil-sisa-pembagian-suku-banyak-yg-pembag-975",
            "question": "Bagaimana cara mencari hasil sisa pembagian suku banyak\r\nyg pembaginya berjumlah 3",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dikali dengan 3<br>maaf hanya ini yang dapat saya jawab",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "carilah-nilai-abc-dan-d-yang-memenuhi-persamaan-berikut-a-a-316",
            "question": "Carilah nilai a,b,c, dan d yang memenuhi persamaan berikut.    a. [a\u00a0 b\u00a0 c] + [-5\u00a0 6\u00a0 7] = [3\u00a0\u00a0 2\u00a0 -1]\r\nb. \r\n\r\n+",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a - 5 = 3<br>a = 3 + 5<br>a = 8<br><br>b + 6 = 2<br>b = 2 - 6<br>b = -4<br><br>c + 7 = -1<br>c = -1 -\u00a07<br>c = -8",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "nilai yang memenuhi pertidak samaan tersebut<br>a - 5 = 3\u00a0  menjadi a = 3 + 5 = 8<br>b + 6 = 2 menjadi b = 2 - 6 = - 4<br>c + 7 = -1 menjadi c = -1 - 7 = -8<br><br>jadi nilai a = 8\u00a0 \u00a0 b = -4\u00a0 c = -8<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-layang-layang-abcd-seperti-pada-gambar-berikut-ac12-c-290",
            "question": "diketahui layang layang ABCD seperti pada gambar berikut .AC=12 cm,BD=3cm,BF=4cm.luas layang layang ABCD adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "rumus= 1/2 x D1 x D2<br>\u00a0 \u00a0ket: D= diagonal",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sekeping-uang-logam-dilempar-10-kali-berapa-frekuensi-harapan-mu-577",
            "question": "Sekeping uang logam dilempar 10 kali. berapa frekuensi harapan munculnya sisi gambar?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kesempatan msg\" sisi = 1/2<br>1/2 x 10 = 5<br>:D",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "peluang gambar = 1/2<br><br>frekuansi harapan = peluang x banyak pelemparan = (1/2) x 10<br>frekuensi harapan sisi gambar = 5",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "numpang-tanya-lagi-boleh-diket-x1-y4-dit-x23-678",
            "question": "Numpang tanya lagi boleh,,,????    \u00a0diket : x=1, y=4\r\ndit : (x\u00b2/\u00b3 . y \u207b\u2074/\u00b3)\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 (y\u00b2/\u00b3 . x\u00b2)\r\n\u00a0mohon bantuanya,,, makasih :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]x=1,y=4\\\\\n\\frac{x^{\\frac{2}{3}}y^{\\frac{-4}{3}}}{y^{\\frac{2}{3}}x^2}\\\\\n=\\frac{(1^{\\frac{2}{3}})(4^{\\frac{-4}{3}})}{(4^{\\frac{2}{3}})(1^2)}\\\\\n=\\frac{4^{\\frac{-4}{3}}}{4^{\\frac{2}{3}}}\\\\\n=4^{\\frac{-4}{3}-\\frac{2}{3}}\\\\\n=4^{\\frac{-6}{3}}\\\\\n=4^{-2}\\\\\n=\\frac{1}{16}[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dengan-berjalan-kaki-askar-memerlukan-waktu-6-menit-untuk-sampai-824",
            "question": "Dengan berjalan kaki, askar memerlukan waktu 6 menit untuk sampai ke kampusnya. jarak antara rumah dan kampus 5/8 km. berapa kecepatan rata-rata askar berjalan?    dengan caranya ya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "6 menit= 360 s<br>5/8 : 360<br>= 1800m/28 s",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "6 menit = 360 s<br>5/8 km = 625 m<br>k = j/w<br>\u00a0 = 625/360<br>\u00a0\u00a0 = 1,74m/s<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "di-bantu-yah-sulaiman-ingin-membeli-3-baju-dan-1-pasang-sepa-324",
            "question": "Di Bantu yah.....    Sulaiman ingin membeli 3 baju Dan 1 pasang sepatu di toko swalayan . Jika di toko tsb tersedia 6baju Dan 2pasang sepatu, banyak nya cara sulaiman memilih barang adalah........",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "21 cara memilih baju dan 3 baju diantaranya dipilih<br>2 cara memilih sepatu dan salah satunya dipilih",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-persamaan-kuadrat-12-x2-k3-x-k2-2k-5-0-385",
            "question": "Diketahui persamaan kuadrat 1/2 x\u00b2 + (k+3) x - k\u00b2 + 2k + 5 = 0    a. tentukan diskriminannya\r\nb. tentukan nilai k agar memiliki akar kembar\r\nc. tentukan akar persamaan untuk nilai k",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]\\frac{1}{2}x^2+(k+3)x-k^2+2k+5=0\\\\\na)\\ D=(k+3)^2-4(\\frac{1}{2})(-k^2+2k+5)\\\\\nD=k^2+6k+9+2k^2-4k-10\\\\\nD=3k^2+2k-1\\\\\\\\\nb)\\ D=0\\\\\n3k^2+2k-1=0\\\\\n(3k-1)(k+1)=0\\\\\nk=\\frac{1}{3}\\ atau\\ k=-1\\\\\\\\\nk=\\frac{1}{3} \\rightarrow \\frac{1}{2}x^2+(\\frac{1}{3}+3)x-(\\frac{1}{3})^2+2(\\frac{1}{3})+5=0\\\\\n\\frac{1}{2}x^2+\\frac{10}{3}x+\\frac{50}{9}=0\\\\\n9x^2+60x+100=0\\\\\n(3x+10)^2=0\\\\\nx=-\\frac{10}{3}\\\\\\\\\nk=-1 \\rightarrow \\frac{1}{2}x^2+(-1+3)x-(-1)^2+2(-1)+5=0\\\\\n\\frac{1}{2}x^2+2x+2=0\\\\\nakarnya\\ imajiner[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-125-x-30-15-2-16-64-16-618",
            "question": "1. 125 X 30 : 15 =\r\n2. (-16 ) + 64 : (-16) =",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. 125 x 30 : 15 = 250\u00a0<br>2. (-16) + 64 : (-16) = -20<br>bener nggak ya",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1. 250<br>2.48:(-16)= -3",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "aku-punya-pr-tapi-aku-atak-tahu-bagaimana-cara-untuk-menemukan-ja-208",
            "question": "Aku punya PR tapi aku atak tahu bagaimana cara untuk menemukan jalan solusinya,    pertanyaannya begini:\r\n\r\nTemukan grafik fungsi kuadrat f(X) = 4x\u00b2 - 8x +\u00a03, dari grafik fungsi kuadrat g(x) = 4x\u00b2 !\r\n\r\nMohon penjelasannya!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]f(x)=4x^2-8x+3\\\\\ncari\\ titik\\ potong\\ thdp\\ sb\\ x\\ (y=0)\\\\\n0=4x^2-8x+3\\\\\n(2x-3)(2x-1)=0\\\\\nx=\\frac{3}{2}\\ atau\\ x=\\frac{1}{2}\\\\\ndiperoleh\\ (\\frac{3}{2},0)\\ dan\\ (\\frac{1}{2},0)\\\\\\\\\ncari\\ tipot\\ thdp\\ sb\\ y\\ (x=0)\\\\\nf(x)=y=4x^2-8x+3\\\\\ny=4(0)^2-8(0)+3\\\\\ny=3\\\\\ndiperoleh\\ (0,3)\\\\\\\\\ncari\\ titik\\ puncak\\ P(\\frac{-b}{2a},\\frac{-(b^2-4ac)}{4a})\\\\\nP(\\frac{-(-8)}{2(4)},\\frac{-((-8)^2-4(4)(3))}{4(4)})\\\\\nP(1,-1)\\\\\nletakkan\\ semua\\ titik\\ pada\\ koordinat\\ kartesius\\\\\nlalu\\ gambar\\ grafiknya[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}